非degree programmer點搵工

小弟識好多programming language
精通c c++ c# java es6
呢家想搵野做下
點搵工

咩叫識？

屌比你快左一秒

有portfolio is ok

樓下酒樓請洗碗

精通

自己係屋企寫app寫game放上 market / store賣

有寫過 寫咗2年以上就叫識

我精通嘅都話我全部一直寫咗七年 中學雞dse都寫

有諗過 不過無apps idea+唔識ux design
我起咗成個app framework

如果你識，你以前點都有d project講下掛
你就算冇product，好多公司都會照比test你做
到時咪見真章

都係睇portfolio 為主
你之前啲project 做啲咩為主先？
執執佢拎返黎見工， show 返俾人睇

如果冇CS or related degree, 啲老板通常會睇你有乜portfolio做過甚至有冇獎攞過, 否則連第一步written test嘅機會都冇!

啲cs knowledge全部自學

咪玩啦

大公司根本過唔倒HR啦
細公司就要你有工作經驗

完

有無讀過咩/用過algorithm,例如最簡單既binary search time complexity係咩同點計
有無讀過discrete math之類既野, 對普通encryption 方法有無咩基礎理解?
對 database 既原理有無基礎理解~?例如咩係Entity,咩係normalization之類既野
?
你寫左咁多language,咁可唔可以大約講你用過咩design pattern?
例如你寫過java,可唔可以講下咩係deadlock?
github上有無咩作品可以睇下? 有無寫過係上面有contribution?
學歷/相關證書有無? 雖然證書無咩用...但要黎過HR果關

咁你可以好似嗰個女IT人咁晚晚去蒲吧吹水識IT人/老世, 廣結"良/狼/gay"朋嘅, 或者仲有一線希望!

pm me

algorithm去到比賽級
無讀過discrete math 但讀過m2
database真係唔識 orm級傻仔 識nosql however
design pattern 唔多
singleton factory facade proxy ioc provider(es6) double dispatch fluent(c#)都好有經驗 我知有好多pattern都未學
deadlock應該唔係java concept 係concurrency concept
deadlock n個object爭資源 個thread為咗wait resouce 結果造成cpu cycle memory嘅resource exhausion
真係無咩作品可以獻醜 頂多有個php mvc framework
證書dse雞唔細講 得ccc2017個小獎

呢堆experience秒殺90%人
其實你係咪上黎曲線曬命....

問題係要點樣proof我嘅experiences 我先18無幾耐乜撚都唔識 (個半月前先生日）
dse又考唔好 無得入comp sci
frd子又唔多 因為無frd子有similar experiences
真係自力更生自食其力咋屌

巴打點自學返黎

有人問佢呢堆嘢, 佢照答啫, 唔好咁酸啦!
BTW, 佢好似釣到魚了, 有人叫佢PM(但連登好似冇PM功能喎!)!

寫 親手寫 整啲簡易application
無架programming係浸出黎

釣乜野魚
我搵緊jobsdb

自學咁多年 點會無野show到畀人睇
求其擺上github都可以當 portfolio

不過除非你勁到上天 唔係既話 係香港地連degree都無 點說服到人要請你？

全部junior都要freshgrad

痴線 擺得上github都係自己自認為傑作 係對自己ability嘅showcase 唔可以亂push啲廢嘢架戇鳩

唔駛諗喇, 去蒲吧識老世吧, 最多賣埋屎忽囉!

咁我既「求其」無預你既作品原來係垃圾

見過有人clone曬d唔太famous 但整得唔錯既project
改曬d copyright再push上去當自己project

英文都唔識多幾句去老蘭去bar 笑撚死人

有report功能即刻舉報

好難講嘅 我目前喺手好多半成品(prototype) 點都話有啲useful又functional嘅先會push

自己上網搵囉
乜都要餵到埋口 話之你拎過乜鳩獎
寫到個program幾勁都好 我係老闆都唔會請你

就係上網搵無....有都唔係for香港...

你諗下會唔有公司請呢類工真係學歷不拘 你係唔係都要照send
D 細公司同startup好鐘意請學生做parttime programmer 做廉價勞工

如果係咁,都唔錯 至少比部分讀緊CS既更有心
雖然讀書唔係唯一既方法,但都建議你讀左本地果D咩9副學士再讀上去U
有心有能力爆4上year 1唔係問題,反正D同學都唔係讀書架啦
至於英文果D你可能覺得無用,但識英文你第時人工可以多好多

無u讀 君不見我話dse炒咗咩

IVE都讀到掛?

放棄把啦 唔通做一世programmer咩
比你叻到飛天都無得上位
自己創業/接freelance好過

有asshole同hd offer 考慮中 sor睇錯context

讀HD/ASS/IVE是旦一個都無咩所謂,有料既好快爆4一年後就直接上U啦 所以樓主你唔駛考慮搵工住,除非你對自己無咩信心啦

無錢無父幹點startup屌
香港又無firm 無seed 無angel investor
得個濕鳩數碼港
startup? 諗下就好啦

接job做住先囉 屋企好等你開飯咩
上面都有巴打講左 大公司你過唔到
細公司做幾年狗 都係高級programmer
人工有兩萬都偷笑

當然 好講際遇既
唔係無機會搵到好老細

大雞唔食細米
最後嘜都無得食

記住無嘢可以完美
呢個係IT 既第一首則

programmer作為一個craftsman係唔可以接受imperfectness

一隻唔識得平衡engineering 同 craftmanship既IT狗根本唔入流

IVE IT HD 上番u大有人在,唔洗睇番DSE中英文
有GPA就得

send呢個post比hr

係都俾晴報

其實algorithm比賽級姐係點，informatics olympiad定acm攞過獎？

利申:岩岩先學programming

回頭是岸

topcoder hikocodd

hk no it，回頭是岸

topcoder我而家都玩緊，想問下ching有冇係上面賺過錢

唔係串 但其實好多人大學時期都會玩下啲比賽
總會有一兩個獎
係啲老細眼中 佢地係唔識分邊啲真係有料既比賽 邊啲係豬肉獎

利申 我好廢都有兩個垃圾豬肉獎

呢個post ph值偏低

樓主maths底，揾番D 要maths bg的 IT工

點睇得出樓主maths底？

hackathon拎獎 = programming勁既hacker

留個tg得唔得 有野想請教你

樓主

algo比賽級喎

大把工啦

On9? hackathon吹水勁就贏到啦
利申 贏過冠軍

寫落CV d 港女HR邊識分
ching有前途

站係HR角度，佢唔識programming，見到冇相關經驗一定壓你價
咩野比賽，github，HR根本唔會識

工係大把，耐何大部分香港hr 都唔識睇你叻唔叻，佢只會睇有冇學歷，係咩學歴，有冇工作經驗，係咩工作經驗，比賽果啲總會放到好後，係minor 因素
你一無學歷就filter 走你份cv , 話之你係linus torvalds 定 alan turing , 照filter 走你

HR 只係睇 expected salary 做人，個價壓得低就會請

乜deadlock唔係兩條thread互相wait緊對方造成lock死咩
做緊底層IT狗

好羨慕樓主早起步
我差唔多大學畢業先學
浮沉左2年幾

Google自己都話唔會追求100% reliable嘅service
因為
1. 無需要
2. update velocity高之下，無可能做到
邊有完美

係topcoder userid? 搵唔到嘅

我都覺得係，所以睇唔明樓主個意思
正常multithreading producer consumer problem，應該係consume晒就會lock，再嘗試攞就應該因為lock咗，進入blocking state，理論上唔應該不斷scan啲resources

github可以push多d project上去,
間中會有工自己搵你, 包括外國
係github人地睇唔到學歷, 只睇到實力
linkedin執下profile都會有工搵,
但係經github搵到你果d質素會好dd
follow d活躍既dev, 慢慢d人就會搵到你

巴打寫開咩放上去

maths 底 可以搵咩工 ?

好似幾勁咁
接啲freekance, 建立portfolio, 做細公司攞經驗, 再睇下點囉
可以搵機會去外國做吖，香港只會浪費人材

我都係咁樣解比人聽
但樓主咁解又唔係錯
等RESOURCE 可能比我理解更正確, 佢話
"造成cpu cycle memory嘅resource exhausion"
可能因為樓主 理解成 C 既 pointer 指住個 memory 走黎走去 ... 唔知佢咁解會唔會比人話錯呢

根本只有細公司會請

90%programmer都無你咁勁，不過印度一個programmer唔使3000你打算收幾多？

indian 勁好撚多

3000蚊印度code有冇見過

之前上新聞條女咁，陪下老闆

有不過起碼3000USD

你同印度佬合作過 ?

等睇無 condition program

我有印度朋友 唔覺得佢地IT 寫code廢

吹到自己幾有料都好, 係香港無張degree cert 就收硬皮, dse又考得唔好, 點樣令大公司HR 信服你同向老闆交代 ?

一係拎個大獎國際知名 , 一係拿拿聲去讀返個毅進, 唔好再係LIHKG 9up當秘笈

用得就算，IT 係公司costing重點要平，要好唔使炒晒班有經驗it狗

樓主18 寫左7年program

btw feel到樓主都幾串下

又唔好咁講 樓主就算未必拎到大奬, 但始終係有能力, 又何必屈係偽進入面
香港人唔欣賞, 但網上搞好D COMMUNITY關係應該搵到好工

串嘴到咁，我係老細就不了

打code 同做裝修一樣，功力都係睇人嫁姐

咁都叫串?

精通
通常話自己勁果d人 都係冇料既

如果覺得自己topcoder排名好高，不妨直接報Facebook, Google等外國大IT公司。又或者玩Code Jam同Hacker Cup.

同落後國家鬥平一定輸。所以唔好鬥平。歐美一樣有programmer,搵到食。所以唔一定要鬥平。

好既公司唔會俾你搭關係入倒

用開邊隻mvc framework?

咁又未必, 有人既地方就有關係, 有枱底交易, 再講, 家陣香港都大陸化到貪污貪上枱面啦 ....

facebook好似唔請無大學畢業既人

仲網上...行出黎啦...7月8月都有幾個IT event

現實與真相

Google見過無學位嘅，不過係鳳毛麟角。

Silicon Valley公司識人有用，因為好睇referrals. 不過識人都係有得快啲面試，要請到係要過一般流程。

少唔代表樓豬無機會喎
不過除非ranking高到人地直接搵你,
唔係我諗都要靠人refer先有機會in

既然玩開呢範咪打多d比賽囉,
ranking寫落cv都係野黎, 識睇既公司就知你勁
但香港前途好暗淡, 樓豬唔好留係度啦

有經驗或者有作品
但LZ好似兩樣都無
Apply呢啲公司我諗會過倒Developer Level Interview
Manager Interview過唔倒

你岩, HR淨係識睇學歷, 識幾多skills都冇用

寫左個php mvc framework出黎唔算作品咩

係for php定係mvc framework?

有無人用？
你有無方法話倒俾人聽你係based on咩engineering principles?

樓主唔見左人既

樓主可能真係精通programming。不過做developer單單精通programming唔夠。我覺得一個四年大學學位對佢有幫助，起碼個方面都有一定基礎。例如dead lock係好簡單嘅CS野，如果咁都答唔好，developer level interview係應該過唔到。

Facebook唔知，Google請software engineer係全technical interview，無manager interview。In嘅全部都係technical人。

我講得唔好，叫developer lead既interview 會唔會好啲?

樓主會唔會接job

入電子工程啦

Computer engineering

佢話DSE分唔夠嘛，香港嚟講同programming相關嘅收分最低應該係ee喇

呢幾年好似都相對難番少少
反而IS嗰啲又低咗

多數好勁既人都好內斂....而且多數都謙虛....
一個人寫CODE 幾勁都好 唔會寫得快過10個人....

利申: 做左 IT 10+年 請人請左4+年

去jobsdb揾diploma嘅programmer

樓主都係正正經經讀過software engineer 的hd 好過啦

如果純dup石仔係既
但如果考慮埋其他因素 例如易唔易main
我覺得有得商議

如果你真係咁勁,搵科HD/ASSO comp讀住先
一定可以屈哂同科嘅人機之後升U

衰中英通識係完全影響唔到你asso/hd升唔升到U
只要你智商正常,少少勤力一定升得番

如果你連讀hd/asso都讀唔店升唔到U...
你就要重新諗下你係咪真係識你講嘅野 ...

呢樣嘢解釋咗點解一個有經驗既software architect咁值錢

覺得 fp 啱樓主
啲 fintech 公司 (e.g. jane street) 好鍾意請 fp 人
但 fp 超難，如果全世界都用 fintech firm 既標準請人, 99% programmer 會乞食

ee 讀既野同cs都差好遠下

其實要點先可以classify做fp
好似好多唔同標準咁

18歲識咁多野
大把前途
我18哥陣都唔知做緊咩

EE is considered CS related.

related但課程已經差好遠
EE但範圍而家闊過以前好多

冇錯 而家cs 仔淨係識k map / gates 就夠
反而computer engineering 就真係似

難鬼咩，polyu eie jupas都係20-21，polyu eie hd更加18都隨時唔使

唔好意思，我講嗰陣某程度上無當過EE嗰類係IT系
我剩係諗CS，IE，IS嗰幾科，收得低到已經唔記得咗

如果非it degree 又冇樓主咁勁
只係一直上網自學 做下網上d細task仔
一般要摸幾耐先開始上手front-end?

洗唔洗大半年

linux

詳細D講，講唔出你就係9吹。

其實係咪bot嚟

Jane street面試考數數學

一個唔比意見既人，話比意見既人鳩吹
百彈齋主真易做

呆伯特法則

一些事沒人做，
一些人沒事做。
沒事的人盯着做事的人，
議論做事的人做的事，
使做事的人做不成事、做不好事。

首先，我上面已經俾咗意見。你唔睇或者睇唔明唔代表我無俾意見。

第二，你講“linux”而無任何詳情，其實我都可以講“Windows”，“iOS”甚至“出前一丁”，一樣都係information contents低，無用嘅資料。你講野有無用係客觀事實，同我有無俾意見係完全獨立，根本兩回事。

你重未解釋“Linux”同非degree programmer點搵工有乜關係。我而家等緊你嘅寶貴意見。

仲乜野

冇野
d 人鍾意對人唔對事玩針

而家係對事。有人問非degree programmer點搵工，大家有唔同實質意見，詳細討論。你淨係丟低句“Linux”。我問詳情，點唔對事？就其他人好似你咁答“Windows”，或“iOS”，甚至丟低句“出前一丁”，我都一樣會問點解。

你仲未解釋“Linux”同非degree programmer點搵工有乜關係。

我唔係針對你個人，我針對係你嘅行為。如果其他人同樣做嘅我一樣會咁反應。

C4F仲未BLCOK MrA條柒頭

Block佢係消極嘅方法。而且一串回覆入面唔可以分開block。

如果佢唔係問不切題，我覺得唔需要block佢。講開Linux或有關係嘅post我都唔插佢，所以我唔針對佢個人。係針對佢個人嘅話就乜thread都插啦。

樓主個profile都ok吖
btw唔驚自爆？

有冇諗過retake入cs

仲鬧緊
Mr. A令我明白到任何嘢真係唔可以太沉迷
沉迷過咗籠好似Mr.A係咪都Linux真係大件事

唔洗入cs 都得
樓主profoilo 好過d fg
4年工作經驗>>degree
問題你想唔想入u 去玩下

問題係學歷等於入場卷。無degree，大機構或比較好嘅職位時，HR會filter咗唔合條件嘅人。有關IT嘅HD已經係最低要求，有個degree會更好。

開個git 放自己寫得好好睇睇既野上去

然後搵工比埋個git人睇

我唔想玩 只想搵一班志同道合嘅道友
可惜我連玩 連搵嘅機會都無

睇到你出呢個post

我就明點解你揾唔到

做freelancer又唔知有咩條件 呢家我先十八 咩都未識住
有咩網做freelancer都未知
又唔知點proof我啲quali 唔通上網做test咩
真係戇戇鳩鳩七年來寫啲小program del哂
頂多寫過一個botnet 細細個做嘅

巴打有無興趣接job,有的話麻煩留一留tg

係到呻吟 仲唔實際D 搵學校

做咩先
唔識frontend
tg:stevefan1999

我都冇沉迷 linux
沉迷 windows 嚴重很多
又中毒，又勒索，又偷資料

事實係乜 thread 都想插

人身攻擊乜都有

可能巴打你誤會左d野 唔好設條線俾自己, 話非degree 同degree有分別先 非degree揾 programmer 同degree揾programmer 有分別先....如果唔係 你係可以無限loop 非master programmer 點搵工 ..非doctor programmer點搵工

你首先要拎走呢種思考方法先 剩係好簡單一個問題 反正你得18歲, in 完唔撚做仲得啊 試下去in左先....依家係你in 佢地, 唔係佢in你....你無portfolio 唔代表有問題 好似上面有巴打隨便問下你dead lock 點解決...你講幾個approach 出黎 例如加synchronized...再講下呢種方法有咩好同唔好 或者 佢可能問下你 user 要上google 會經過d咩步驟 你好簡單答佢禁個制就死撚梗 ...由application layer 解到落physical layer都有排你解啦

可能容許我講多少少....你拎d portfolio 出黎, 佢都唔係太信係你整啦 點都會問你問題 有同無真係無咩分別 都係啦 你得18歲 依家主動權係你唔係佢 你in佢唔係佢in你 in完佢請你唔撚做都得啊 洗咩諗咁多

proof？

Proof？

呢次真係無degree啦 hkcc asso it 無諗住搵得到工了

事實係你乜thread都無point.

HKCC nonjupas 好高百份比
讀兩年副學士再讀兩年ugc學士有好多
計返上黎都係一樣jupas4年
唔洗灰心